Ejercicio guapo que ya es lo que entrara en el examen

Vamos a crear las entidades nosotros

Vamos a crear dos clases:

Solucion -> click dcho -> agregar -> clase (abajo del todo)

Nota: agregar el entity framework. Se mete de datos: EF 5x ... Generator ->
	así se puede importar el System.Data.Entity
	así nuestra clase puede extender a DBContext

Cuando creamos ese repo, hay que meter la conexion en el Web.config
Hay que mter la marca <connectionString></conn..> en <configuration>, debajo de <configSections> y encima de <system.web>

el server=. me lo ha entendido, pero hay gente a la que no
así que se puede poner server=WINDEVVM\SQLEXPRESS o similar

Edit: al poner la linea esa vista en als ultimas imagenes, he tenido que hacer este cambio porque me tiraba excepcion

Edit: todo eso no ha funcionado al final porque ese include hace que busque alumnoes

Explicacion

Al prepararse para la base de datos, si la base existe lee de ahi y si no la crea.
El dice que borrar, yo la renombro.
A mi nom e ha funcionado a el si. Le ha creado la bbdd Colegio con la tabla dbo.Alumnoes y dbo.Clases


No me rula, repetir que los pasos son esos!!


Cosas a probar

EN alumno.cs

antes de la clase

se puede poner [Table("tblAlumnos")]
lo propio con [Column] encima de cada atributo dentro de la clase